受害狗主fb設群組聲討

受害狗主fb設群組聲討

要聞

【本報訊】貝澳惡犬問題已經為患多年，在最近4年，幾乎每年都會發生至少一宗咬死或將狗隻咬至重傷的事件，至今已最少釀成兩死五傷，當中連護犬狗主亦同被咬傷，當局曾經要求飼養惡犬的女戶主替其犬隻戴上口罩，但有受害狗主指摘女戶主不負責任，現時帶狗外出的時候，其狗隻仍然沒有戴口罩。去年底至今年初共有兩犬慘死的德國籍女狗主Okka，將命案資料上載至facebook群組「梅窩至貝澳家庭」，引發多名狗主齊聲譴責飼養惡犬的女戶主。

11歲半唐狗Siu San被3隻狗當場咬死。

索償勝訴仍收不到醫藥費

「佢（女戶主）從來沒有跟我說過一句道歉。」Okka直指飼養多頭惡犬的女戶主態度傲慢，即使警方和漁護署會介入仍然毫不在意，Okka怒極索償，其中包括遇害愛犬Rayban留醫兩個半星期的兩萬元醫療費，「第一期費用8,000元，她們有支付，但之後一期約1.2萬元，就不肯支付」。Okka循小額錢債審裁處追討，最終女戶主敗訴須支付1.2萬元醫藥費，惟對方仍然拒絕付費。

Okka感憤怒，在fb公開有關資料，獲其他狗主聲援。

首宗貝澳狗咬狗事件於6年前發生，大難不死的西施狗由英國婦人Rachael飼養，小狗背部被咬出血洞。Rachael事後向漁護署投訴，署方有向狗主發警告但未有起訴。2015年4月，西班牙籍女狗主Cecilie的愛犬遇襲，她伸手相救，令其手指亦遭狗隻咬傷，「當時對方帶7隻大狗，其中一隻沒戴狗帶的狗衝過來，另一隻狗亦掙脫襲擊」。事後漁護署要求狗主替其愛犬戴口罩，但Cecilie指事後惡犬外出的時候，都未見有戴上口罩。

■記者龔蕙芝

短毛獵狐爹利Rayban，身上被咬出多個血洞。

相關新聞

愛好古董 擁逾半億物業
要聞 6小時前

訓練師：收短狗帶易控制
要聞 6小時前

富婆17惡犬橫行貝澳 傷人咬死狗曾遭檢控 事後仍無為狗戴口罩
要聞 6小時前

整場寵物小精靈決戰吧！